點睇西環由香港首府一部分變咗做中共喺香港嘅代名詞

香港開埠至今，維多利亞城（今西上中環、金鐘、灣仔及銅鑼灣等地）一直是香港政府所在地和國際金融中心。不少書籍都標示維多利亞城為香港的首府。

維多利亞城（又譯維多利亞市，原譯域多利城，又稱女皇城或香港城；英語：Victoria或City of Victoria[1]）位於香港香港島西北岸，即現時香港中西區及灣仔區一帶，為英國人於1841年到達香港島後所建立的城市，中心為香港聖公會的聖約翰座堂。故址位於今天香港島的政治與金融商業中心地帶，即中西區及灣仔區。

有冇人好反感近年下下都用西環代替中聯辦?
好似喺度踐踏香港歷史

以前就達官貴人入西環叫雞
而家啲達官貴人就入西環做雞畀大陸人diu